如果結束一黨專政由習總實行

只要有任何新制取代現制，咁由現制編寫既基本法就會失效。

例如:
習總轉行總統制取代現行一黨治國制度，將黨與國家結合。咁基本法中既五十年不變條文就不能維持，因為成份基本法都只係共產黨下的中國對香港既承諾。除非總統頒令新制度將共產黨既有承諾過繼傳承。否則基本法就會自動失效。即係可以提早合法地全面收回香港。當然舊制下既各個省市及特區都可以不承認新制，但即等同自立為國。呢個亦係可以提早收服台灣既一個機會。妥協就變成一部分，唔妥就名正言順出兵攻打。

而家已經係總統制啦

50年不變係 口 up

大灣區就係用黎架空基本法,變相已經收返

簽聲明既係共產黨下的中國，政權改變既話聯合聲明亦理所當然地失效，除非新制肯傳承舊制𠄘諾。英國雖有義務用一切手段單方面維持聲明，但現實係做唔到啲乜。更遑論去一個曾將香港判定給中國的聯合國抗議。

如果假設佢既目標係結束一黨專政既話，佢第一任期已經基本完成對內任務。

永續基本法

如果係都幾撚癲
雜種想唔上歷史書都幾撚難